內地持單程證來港人數止跌回升 創近15年新高

標準工時遲遲未能落實，女性「打工仔」更愈做愈長！政府統計處數字顯示，每周工作逾60小時女性去年大增8700人，增近3%，逾31萬人受影響，亦超出女性中位數40小時近20小時。

本港人口老化持續，政府統計處昨公布香港最新女性及男性統計數字顯示，本港過去30年人口增加33%，由1986年552萬人，增至去年734萬人。年滿65歲以上人口更是86年時的3倍，當中女性升1.53倍、男性升兩倍多。

至於勞動人口已創新高，接近379萬人，男性工時中位數每周45小時、女性40小時，全港中位數則為44小時。而女性工時長情況愈趨惡劣，每周工作逾60小時女性，去年大增8700人、增近3%，逾31萬人受影響；每周工時50至59小時的女性亦升800人，按年微升0.3%，但男性在上述時數群組人數不升反跌。

另外，去年內地持單程證來港人數止跌回升，創近15年新高。去年多達57387人持單程證來港，當中男性數字劇增，按年大升75%至近2.3萬人，亦創回歸廿年後新高，女性則按年增36%至3.4萬多人。

c